<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="8314edb21bf66f4096470cb83529f253" category="summary">Azure NetApp Files permet aux entreprises de migrer et d'exécuter leurs applications stratégiques, stratégiques ou stratégiques, gourmandes en performances et en latence, dans Azure sans remaniement pour le cloud.</block>
  <block id="8b53faee27870b72e0be69261d54a7ee" category="doc">Découvrez Azure NetApp Files</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Caractéristiques</block>
  <block id="b4afab774d5aae036a66f2e95c63406b" category="list-text">La prise en charge de plusieurs protocoles permet d'exécuter les applications Linux et Windows de façon transparente dans Azure.</block>
  <block id="86431e70f2e01436434235b95f27507f" category="list-text">Plusieurs tiers de performance permettent un alignement étroit avec les exigences de performances des charges de travail.</block>
  <block id="0f5101975c831a1a6350155e818d4cbf" category="list-text">Les certifications comme SAP HANA, le RGPD et HIPAA permettent la migration des workloads les plus exigeants vers Azure.</block>
  <block id="6a7ebeee8a870484e91de7ed605595e5" category="section-title">Fonctions supplémentaires dans BlueXP</block>
  <block id="7d80851a767857c9d6f9bdd94c3d031e" category="list-text">Migrez des données NFS ou SMB vers Azure NetApp Files directement depuis BlueXP (anciennement Cloud Manager). Les migrations de données sont optimisées par le service Cloud Sync de NetApp.</block>
  <block id="c9e8b2e7aec1baa65efcbe84dfc9d0ed" category="inline-link">En savoir plus sur Cloud Sync</block>
  <block id="707476b7ceb8bcfdb9c13e59859ae97a" category="paragraph"><block ref="707476b7ceb8bcfdb9c13e59859ae97a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="25c46bef01bcfa77e5905b1d3308762a" category="list-text">Avec la technologie d'intelligence artificielle (IA), Cloud Data Sense peut vous aider à comprendre le contexte des données et à identifier les données sensibles qui résident sur vos comptes Azure NetApp Files.</block>
  <block id="a11b0fe7d09898eeb7b50552e83ef426" category="inline-link">Pour en savoir plus sur Cloud Data Sense</block>
  <block id="3af0f3d8f43764595483a67930d47716" category="paragraph"><block ref="3af0f3d8f43764595483a67930d47716" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Le coût</block>
  <block id="b8371ae9d98b29b8335a4aea09cdaff3" category="inline-link">Voir la tarification Azure NetApp Files</block>
  <block id="4b3f21f8a5b6bf8c27f851053be34ac4" category="paragraph"><block ref="4b3f21f8a5b6bf8c27f851053be34ac4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e13891a96dda51dfecfd01addc1b62e1" category="paragraph">Notez que votre abonnement et la facturation sont gérés par le service Azure NetApp Files et non par BlueXP.</block>
  <block id="8c4b25218155a1fdb972f4169855d04f" category="section-title">Régions prises en charge</block>
  <block id="d6c4ca89b6d4950d0522d6198b27af71" category="inline-link">Affichez les régions Azure prises en charge</block>
  <block id="e478c46d3908f35ce837f4cc77afb89b" category="paragraph"><block ref="e478c46d3908f35ce837f4cc77afb89b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="20c404f3ca0633629eee9b1b4ccd6737" category="section-title">Obtenir de l'aide</block>
  <block id="edc3629fc8102552dbd6ec1e10e2b821" category="paragraph">Pour tout problème de support technique lié à Azure NetApp Files, utilisez le portail Azure pour enregistrer une demande de support auprès de Microsoft. Sélectionnez votre abonnement Microsoft associé et sélectionnez le nom de service *Azure NetApp Files* sous *stockage*. Fournissez les informations restantes nécessaires pour créer votre demande d'assistance Microsoft.</block>
  <block id="f6bd0d7447ff66cc6b859603a88fbde9" category="section-title">Liens connexes</block>
  <block id="e920cd2b727ccdc464321f1b24b0a1eb" category="inline-link">Site web NetApp BlueXP : Azure NetApp Files</block>
  <block id="d2481b597ffa17042188ef5a1d63c33f" category="list-text"><block ref="d2481b597ffa17042188ef5a1d63c33f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6c32a3d0f1a665987b98dde5a0f96d7d" category="inline-link">Documentation Azure NetApp Files</block>
  <block id="844f85f22af5197ff73f93313cd94cd1" category="list-text"><block ref="844f85f22af5197ff73f93313cd94cd1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="815e6b3583bbc9969fd306b9391ed0cb" category="inline-link">Documentation Cloud Sync</block>
  <block id="e66ce730725b027d172b1b3ee7612614" category="list-text"><block ref="e66ce730725b027d172b1b3ee7612614" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2433628c53fed80ea9d352a1bcd9ce45" category="summary">Pour commencer rapidement, suivez ces étapes ou faites défiler jusqu'aux sections restantes pour obtenir plus de détails.</block>
  <block id="5bfad4d83a647919018a0bb53b602ce1" category="doc">Démarrage rapide de Azure NetApp Files</block>
  <block id="597907fb22ffd6d5d99abe19205161d6" category="paragraph">Pour commencer rapidement, suivez ces étapes ou suivez les liens ci-dessous pour obtenir plus d'informations.</block>
  <block id="5ef8b3581bd08eb7bd7df9da47cee4d9" category="paragraph">À partir d'Azure, accordez des autorisations à une application Azure AD, puis copiez l'ID d'application (client), l'ID de répertoire (locataire) et la valeur d'un secret client.</block>
  <block id="4a6368bcf7e7a78b87f63c25a1738dcd" category="inline-link-macro">Découvrez comment configurer une application Azure AD</block>
  <block id="907e63fbdb2ca8abc79587ef5c9c9829" category="paragraph"><block ref="44b9747affc4b1ae04a7846ac71363e4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="fa52f608cc50f582873e04542e1b242b" category="paragraph">Dans BlueXP, cliquez sur *Ajouter un environnement de travail* &gt; *Microsoft Azure* &gt; *Azure NetApp Files*, puis fournissez des détails sur l'application AD.</block>
  <block id="328958ba41a282fb8b8b971eb10845bd" category="inline-link-macro">Découvrez comment créer un environnement de travail</block>
  <block id="75aec57e5da1cc40dc30b7d1be476ab4" category="paragraph"><block ref="87d286565b204dd2a8d4bf83463a6fe9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="13c43cfa248ee9ee48d1991c668474b0" category="summary">Cette action supprime Azure NetApp Files de BlueXP. Elle ne supprime pas votre compte ou volumes Azure NetApp Files. Vous pouvez à tout moment ajouter Azure NetApp Files à BlueXP.</block>
  <block id="a5cd00357f60ad0eaa681bb68df15c6d" category="doc">Déposer Azure NetApp Files</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Étapes</block>
  <block id="3bf992a109f2a93d6d964ab2c501e805" category="list-text">Ouvrez l'environnement de travail Azure NetApp Files.</block>
  <block id="efe74b5ca066da05f9df0c24eabbf492" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la page, sélectionnez le menu actions et cliquez sur *Supprimer Azure NetApp Files*.</block>
  <block id="a42000fc4cefeab473a0606b7c2ccf98" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'interface BlueXP en cliquant sur Supprimer Azure NetApp Files pour supprimer les volumes.</block>
  <block id="b4c67aed64d2fb76a8c75220b0aa8a20" category="paragraph"><block ref="b4c67aed64d2fb76a8c75220b0aa8a20" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="40b851aafab82c78484c46169f816fd2" category="list-text">Cliquez sur *Supprimer* pour confirmer.</block>
  <block id="891df488cfe13b44b72c19fdd67847d8" category="summary">Azure NetApp Files est un service de stockage de fichiers haute performance Microsoft Azure natif pour vos applications métier stratégiques. Ce document explique comment configurer et gérer Azure NetApp Files à l'aide de NetApp BlueXP.</block>
  <block id="5602b280d4911e770a8becad04f888a4" category="summary">Une fois que vous avez configuré une application Azure Active Directory, créez un environnement de travail Azure NetApp Files dans BlueXP pour commencer à créer les volumes dont vous avez besoin.</block>
  <block id="c5c12e22be965b4ae0e9fc5e1618bdbe" category="doc">Créer un environnement de travail Azure NetApp Files</block>
  <block id="c92d7ad082fe107ca889ca7f164af891" category="paragraph">Une fois que vous avez configuré une application Azure Active Directory, créez un environnement de travail Azure NetApp Files dans BlueXP afin que vous puissiez commencer à créer les volumes dont vous avez besoin.</block>
  <block id="71f39774f72466b34fa315e04ab5f4a1" category="list-text">Dans la page Canevas, cliquez sur *Ajouter un environnement de travail*.</block>
  <block id="c67d1c774e8a4bdd8581dc693236aa4d" category="list-text">Sélectionnez *Microsoft Azure*, puis *Azure NetApp Files*.</block>
  <block id="44d9c1472225c5cada2a898e403242e6" category="list-text">Fournissez des détails sur l'application AD que vous avez configurée précédemment.</block>
  <block id="54cdf2467ba32a755c7c96d45ce87ed5" category="inline-image-macro">Capture d'écran des champs requis pour créer un environnement de travail Azure NetApp Files, comprenant un nom, un ID d'application, un secret client et un ID de répertoire.</block>
  <block id="41b7388474e973fc8cb64862d2cb06f5" category="paragraph"><block ref="41b7388474e973fc8cb64862d2cb06f5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7dee7e783d13b6d5d415926ce0bfc306" category="list-text">Cliquez sur *Ajouter*.</block>
  <block id="b6a6d7c8275174f2de092d93ad59b406" category="paragraph">Vous devriez maintenant avoir un environnement de travail Azure NetApp Files.</block>
  <block id="c6cfa7b72473b659c12fde377c3c0fd2" category="inline-image-macro">Copie d'écran d'un environnement de travail Azure NetApp Files.</block>
  <block id="fc59e05409a5663145615b064d40391a" category="paragraph"><block ref="fc59e05409a5663145615b064d40391a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2d8388ef854dfa09cecb11936ccce248" category="inline-link-macro">Démarrage de la création et de la gestion des volumes</block>
  <block id="7287a568988e3d4791216dba265eeae9" category="paragraph"><block ref="1e09faaddd6af4b1a47324cf37312df0" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Avant d'ouvrir un dossier de demande de support auprès du support technique NetApp, vous devez ajouter un compte sur le site de support NetApp à BlueXP, puis vous inscrire pour bénéficier du support.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">S'inscrire pour obtenir de l'aide</block>
  <block id="8bf30fadf784022b073adb9233678a71" category="paragraph">Avant d'ouvrir un dossier de demande de support auprès du support technique NetApp, vous devez ajouter un compte sur le site du support NetApp (NSS) à BlueXP, puis vous inscrire pour obtenir du support.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Présentation de l'inscription au support</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Il existe deux types d'inscription pour activer les droits d'assistance :</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Enregistrement de votre abonnement au support pour les identifiants de compte BlueXP (votre numéro de série à 20 chiffres 960xxxxxxxxx se trouve sur la page des ressources de support de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Il sert d'ID d'abonnement unique pour tous les services de BlueXP. Chaque abonnement au support BlueXP au niveau du compte doit être enregistré.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Enregistrement des numéros de série Cloud Volumes ONTAP associés à un abonnement sur le marché de votre fournisseur cloud (numéros de série à 20 chiffres 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Ces numéros de série sont généralement appelés _PAYGO - numéros de série_ et sont générés par BlueXP au moment du déploiement de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="9d4125dc88bb9db6eb4be939905761ce" category="paragraph">L'enregistrement des deux types de numéros de série offre des fonctionnalités telles que l'ouverture de tickets de support et la génération automatique de tickets.</block>
  <block id="98bc603dcb6d5a57d540b13b541fa41a" category="paragraph">La façon dont vous vous inscrivez dépend de votre présence ou de votre présence chez un client ou un partenaire nouveau ou existant.</block>
  <block id="e5646198d2e01aab2cec9ef946f9c53a" category="list-text">Client ou partenaire existant</block>
  <block id="76928f97884b4332b83c5be9b99d93d3" category="paragraph">En tant que client ou partenaire NetApp, vous pouvez utiliser votre compte SSO du site de support NetApp pour effectuer les enregistrements suivants. Dans le tableau de bord support, BlueXP fournit une page *NSS Management* où vous pouvez ajouter votre compte NSS. Une fois votre compte NSS ajouté, BlueXP enregistre automatiquement ces numéros de série pour vous.</block>
  <block id="4e6af37fb81d50483d832d4de6e2b26a" category="inline-xref">Découvrez comment ajouter votre compte NSS</block>
  <block id="8d80298f51b7ff2da78e26e60195c7a3" category="paragraph"><block ref="cbec7c1a4a2acff5e84457dd449ac01d" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1c91f3adc957364cb01d33e100ee1ea3" category="list-text">Nouveaux partenaires NetApp</block>
  <block id="679f2cae4657f177cc89458d49c97e5f" category="paragraph">Si vous êtes nouveau chez NetApp, vous devez enregistrer votre numéro de série BlueXP sur le site d'inscription du support NetApp. Une fois que vous avez terminé cette inscription et créé un nouveau compte NSS, vous pouvez utiliser ce compte dans BlueXP pour vous inscrire automatiquement à l'avenir.</block>
  <block id="00fc9d0c515c69ea2c368521453d982e" category="inline-xref">Découvrez comment vous inscrire auprès de NetApp</block>
  <block id="97454ce87333f7ebd50ee38b8126fb39" category="paragraph"><block ref="37544f11913357c4e8c8a4ec607ae247" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a92ec860f505b318fd0f0eba6165d607" category="section-title">Ajouter un compte NSS à BlueXP</block>
  <block id="77bdda0b5be7d2725f2b5941d74db0e2" category="paragraph">Le tableau de bord du support vous permet d'ajouter et de gérer vos comptes du site de support NetApp pour les utiliser avec Cloud Manager.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si vous avez un compte au niveau du client, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS.</block>
  <block id="4fde72c535fd0cd463dbeb49347cdfae" category="list-text">Si vous avez un compte partenaire ou revendeur, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS, mais ils ne peuvent pas être ajoutés en même temps que les comptes au niveau du client.</block>
  <block id="1afe19576f77bb0073c93359ed2cbb18" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, cliquez sur l'icône aide et sélectionnez *support*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Capture d'écran du menu aide où support est la première option répertoriée</block>
  <block id="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="paragraph"><block ref="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d17d6b5dafebab6b7659da8850737e70" category="list-text">Cliquez sur *NSS Management &gt; Ajouter un compte NSS*.</block>
  <block id="8aaf101e623c543c7eef3c65f6233366" category="list-text">Lorsque vous y êtes invité, cliquez sur *Continuer* pour être redirigé vers une page de connexion Microsoft.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp utilise Microsoft Azure Active Directory comme fournisseur d'identités pour les services d'authentification spécifiques au support et aux licences.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Sur la page de connexion, indiquez l'adresse e-mail et le mot de passe que vous avez enregistrés sur le site de support NetApp pour réaliser le processus d'authentification.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Ces actions permettent à BlueXP d'utiliser votre compte NSS pour des opérations telles que le téléchargement de licences, la vérification de la mise à niveau logicielle et les inscriptions de support futures.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Notez ce qui suit :</block>
  <block id="0f0a0d646a020cf3a65ce82ada4cfb01" category="list-text">Le compte doit être un compte de niveau client (et non un compte invité ou temporaire).</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Une icône de trois points horizontaux</block>
  <block id="ff67299785d475e87002751aa6ab5eb8" category="list-text">Une fois la connexion établie, NetApp stockera le nom d'utilisateur NSS. Il s'agit d'un ID généré par le système qui correspond à votre courrier électronique. Sur la page *NSS Management*, vous pouvez afficher votre courriel à partir du <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="505da61efe6bebebbaf092da18f64613" category="list-text">Si vous avez besoin d'actualiser vos jetons d'identification de connexion, il existe également une option *mettre à jour les informations d'identification* dans le <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu. Cette option vous invite à vous reconnecter.</block>
  <block id="ad56c7289bc13dcf4f78c285f7f03878" category="section-title">Inscrivez-vous auprès de NetApp</block>
  <block id="f1bac79c2c71fbd93863b9fbd718094c" category="paragraph">Le fait de vous inscrire au support NetApp dépend de la présence ou non d'un compte sur le site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Client existant avec un compte NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si vous êtes client NetApp avec un compte NSS, il vous suffit de vous inscrire pour obtenir du support dans BlueXP.</block>
  <block id="25b94e7b58140f12be91fa8fd935fa59" category="list-text">Si ce n'est déjà fait, ajoutez votre compte NSS à BlueXP.</block>
  <block id="819aff12752b7e6a1828e755c7664de7" category="list-text">Sur la page *Ressources*, cliquez sur *s'inscrire au support*.</block>
  <block id="e8a3d9970b8fc1d92caaf33d9e116bd4" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant le numéro de série d'un compte et l'option Register pour le support</block>
  <block id="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="paragraph"><block ref="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Client existant mais aucun compte NSS</block>
  <block id="cc1d3c161bcf25e6445c2fc771647849" category="paragraph">Si vous êtes déjà client NetApp avec des licences et des numéros de série existants mais que _no_ NSS, il vous suffit de créer un compte NSS.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulaire d'inscription de l'utilisateur du site de support NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Créez un compte sur le site de support NetApp en complétant le<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Veillez à sélectionner le niveau d'utilisateur approprié, qui est généralement *client/utilisateur final NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte BlueXP (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Découvrez la toute nouvelle gamme NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si vous êtes nouveau chez NetApp et que vous ne disposez pas d'un compte NSS, effectuez chacune des étapes ci-dessous.</block>
  <block id="59dd2a274c2c6a3cc5b3dce08109019d" category="list-text">Recherchez le numéro de série de votre compte Cloud Manager sur la page d'inscription au support.</block>
  <block id="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="paragraph"><block ref="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Site d'inscription au support NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Accédez à<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Et sélectionnez *je ne suis pas un client NetApp enregistré*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Remplissez les champs obligatoires (ceux avec des astérisques rouges).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Dans le champ *Product Line*, sélectionnez *Cloud Manager*, puis votre fournisseur de facturation applicable.</block>
  <block id="1192dec4cc2b923397748a651cef178f" category="list-text">Copiez le numéro de série de votre compte Cloud Manager depuis l'étape 2 ci-dessus, vérifiez la sécurité, puis lisez la Déclaration de confidentialité des données NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Un e-mail est immédiatement envoyé à la boîte aux lettres fournie pour finaliser cette transaction sécurisée. Assurez-vous de vérifier vos dossiers de courrier indésirable si l'e-mail de validation n'arrive pas dans quelques minutes.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirmez l'action à partir de l'e-mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">La confirmation de la soumission de votre demande à NetApp et vous recommande de créer un compte sur le site de support NetApp.</block>
  <block id="d6cb31c22f8f843a781cccec33157281" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte Cloud Manager (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp devrait vous contacter au cours de ce processus. Il s'agit d'un exercice d'intégration unique pour les nouveaux utilisateurs.</block>
  <block id="1c0e45ef07d0dbc13ca2394d5e285fd7" category="paragraph">Une fois votre compte sur le site de support NetApp, vous pouvez accéder à BlueXP et ajouter ce compte NSS pour les inscriptions futures.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp prend en charge BlueXP de plusieurs façons. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenez de l'aide</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp prend en charge BlueXP et ses services cloud de différentes manières. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="07d41912a6ab6b97216f8cf89e93205c" category="section-title">Auto-assistance</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Ces options sont disponibles gratuitement, 24 heures sur 24, 7 jours sur 7 :</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de connaissances</block>
  <block id="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="list-text"><block ref="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Recherchez dans la base de connaissances BlueXP des articles utiles pour résoudre les problèmes.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Communautés</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Rejoignez la communauté BlueXP pour suivre des discussions en cours ou en créer de nouveaux.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentation</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentation BlueXP que vous consultez actuellement.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Courrier électronique :ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[E-mail de commentaires]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Nous accordons une grande importance à vos commentaires. Envoyez vos commentaires pour nous aider à améliorer BlueXP.</block>
  <block id="0659d428df833a806e29e65e632d380a" category="section-title">Support NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Outre les options d'auto-support mentionnées ci-dessus, vous pouvez travailler avec un spécialiste du support NetApp pour résoudre tous les problèmes après avoir activé le service de support.</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Découvrez comment vous inscrire à de l'aide</block>
  <block id="1012a287397c66025d7748edf06a36e2" category="paragraph">Pour utiliser la fonction *Créer un cas*, vous devez d'abord effectuer un enregistrement unique de votre numéro de série d'ID de compte BlueXP (par exemple 960xxxx) avec NetApp. <block ref="3349e4b3d05f646f2f1421bee7c2ad26" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6254a4afeeb76765a127fe74d31c1b3d" category="list-text">Dans BlueXP, cliquez sur *aide &gt; support*.</block>
  <block id="f5052c65917d7341726235d4d4941461" category="list-text">Choisissez l'une des options disponibles sous support technique :</block>
  <block id="383133cb6f7207b1c65c3ace94aa5e95" category="list-text">Cliquez sur *appelez-nous* si vous souhaitez parler avec quelqu'un au téléphone. Vous serez dirigé vers une page netapp.com qui répertorie les numéros de téléphone que vous pouvez appeler.</block>
  <block id="bf5bc6ab0f95f17f4e98c9d766b8c11d" category="list-text">Cliquez sur *Créer un dossier* pour ouvrir un dossier auprès des spécialistes du support NetApp :</block>
  <block id="b53e0a259f4a0c8e7da80d6c94e26c84" category="list-text">*Compte sur le site de support NetApp* : sélectionnez le compte NSS applicable associé à la personne qui ouvre le dossier de support. Cette personne sera le contact principal avec NetApp en plus de l'e-mail ci-dessous.</block>
  <block id="d950fb930d7f7e6bfdda1b91b4639a02" category="paragraph">Si vous ne voyez pas votre compte NSS, vous pouvez accéder à l'onglet *NSS Management* de la section support de BlueXP pour l'ajouter.</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Service* : sélectionnez le service auquel le problème est associé. Par exemple, BlueXP lorsqu'il est spécifique à un problème de support technique avec des flux de travail ou des fonctionnalités au sein du service.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Environnement de travail* : si applicable au stockage, sélectionnez *Cloud Volumes ONTAP* ou *sur site*, puis l'environnement de travail associé.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La liste des environnements de travail est comprise dans le cadre du compte, de l'espace de travail et du connecteur BlueXP que vous avez sélectionnés dans la bannière supérieure du service.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Priorité du cas* : choisissez la priorité du cas, qui peut être faible, Moyen, élevé ou critique.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Pour en savoir plus sur ces priorités, passez votre souris sur l'icône d'information située à côté du nom du champ.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Description du problème* : fournir une description détaillée de votre problème, y compris les messages d'erreur ou les étapes de dépannage applicables que vous avez effectués.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Adresses e-mail supplémentaires*: Entrez des adresses e-mail supplémentaires si vous souhaitez informer quelqu'un d'autre de ce problème.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Capture d'écran du formulaire Créer un dossier qui vous permet de créer un dossier auprès du support NetApp.</block>
  <block id="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="paragraph"><block ref="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Une fenêtre contextuelle contenant votre numéro de dossier de support s'affiche. Un spécialiste du support NetApp va étudier votre dossier et vous recontacterons très rapidement.</block>
  <block id="04e15da1deae9568b4dcda64fbb0c8d5" category="paragraph">Pour consulter l'historique de vos dossiers d'assistance, vous pouvez cliquer sur *Paramètres &gt; Chronologie* et rechercher les actions nommées "Créer un dossier de support". Un bouton à l'extrême droite vous permet de développer l'action pour voir les détails.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Il est possible que vous rencontriez le message d'erreur suivant lors de la création d'un dossier :</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">« Vous n'êtes pas autorisé à créer un dossier pour le service sélectionné »</block>
  <block id="fa6b601b2fb4e3e5c7b466ecb8bd70ac" category="paragraph">Cette erreur peut signifier que le compte NSS et la société d'enregistrement auquel il est associé n'est pas la même société d'enregistrement pour le numéro de série du compte BlueXP (par exemple 960xxxx) ou le numéro de série de l'environnement de travail. Vous pouvez consulter votre liste de comptes NSS en haut du formulaire *Créer un dossier* pour trouver la correspondance appropriée, ou vous pouvez demander de l'aide en utilisant l'une des options suivantes :</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilisez le chat du produit</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Soumettre un dossier non technique à<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="af08318aa95b670c097bf944ab12d208" category="summary">Une fois l'environnement de travail configuré, vous pouvez créer des comptes Azure NetApp Files, des pools de capacité et des volumes.</block>
  <block id="ba0aa3e7264cbd8d5a1204a3f3d868cc" category="doc">Création et montage de volumes pour Azure NetApp Files</block>
  <block id="1c27e11c5e65b93611e6f5ce640f8184" category="section-title">Créer des volumes</block>
  <block id="15b71829402124199d38fc483f8a71b5" category="paragraph">Vous pouvez créer des volumes NFS ou SMB dans un compte Azure NetApp Files existant ou nouveau.</block>
  <block id="efc4120a3fbfbea33245fb931c324492" category="inline-xref">procédure à suivre</block>
  <block id="890592abc0c43fcc710edb1dbdeaf2b3" category="paragraph">La fonction BlueXP appelée « modèles » vous permet de créer des volumes optimisés pour les besoins de charge de travail de certaines applications, comme les bases de données ou les services de diffusion en continu. Si votre organisation a créé des modèles de volume que vous devez utiliser, suivez la procédure ci-dessous <block ref="841f2986c591e442944fbc4b9e18c81f" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="list-title">Avant de commencer</block>
  <block id="871a29db0a928b46295d82cee2357c13" category="list-text">Si vous souhaitez utiliser SMB, vous devez avoir configuré DNS et Active Directory.</block>
  <block id="943219d5074bb5ad25a6a5caf2ffdd2a" category="list-text">Lorsque vous prévoyez de créer un volume SMB, vous devez disposer d'un serveur Windows Active Directory disponible auquel vous pouvez vous connecter. Vous entrez ces informations lors de la création du volume.</block>
  <block id="e0e02b01eefffa92ef6dd41ca0bfddaa" category="list-text">Cliquez sur *Ajouter nouveau volume*.</block>
  <block id="8efbe080646813cd33c5297ebb1ef190" category="list-text">Fournissez les informations requises sur chaque page :</block>
  <block id="0df0074f5bda9b547c12ff0ac8f4a896" category="list-text">*Compte Azure NetApp Files* : Choisissez un compte Azure NetApp Files existant ou créez un nouveau compte. Lors de la création d'un nouveau compte, vous pouvez également choisir le groupe de ressources que vous souhaitez utiliser.</block>
  <block id="13ecbacd691c26d682199c2a13ae7ca8" category="inline-image-macro">Copie d'écran des champs requis pour créer un compte Azure NetApp Files, incluant un nom, un abonnement Azure, un emplacement et un groupe de ressources.</block>
  <block id="be40baf84cfc673a091dfd1b17d7663a" category="paragraph"><block ref="be40baf84cfc673a091dfd1b17d7663a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0dc3251c60a979588ce5f7932e69ba87" category="list-text">*Pool de capacité* : sélectionnez un pool de capacité existant ou créez un nouveau pool de capacité.</block>
  <block id="79f05e8f99917560625d1cf3f2d4fc5d" category="inline-link">niveau de service</block>
  <block id="c35795b8ffe511f480a251678339892b" category="paragraph">Si vous créez un nouveau pool de capacité, vous devez spécifier une taille et sélectionner un<block ref="f998dd47925b345cb96cc9547dcf35dc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="a3c94c8b9f3c752262861375cf98a86e" category="paragraph">La taille minimale du pool de capacité est de 4 To. Vous pouvez spécifier une taille en multiples de 4 To.</block>
  <block id="485ef9124372f546b80f3713ee3e96b4" category="list-text">*Détails et étiquettes* : saisissez un nom et une taille de volume, le vnet et le sous-réseau où le volume doit résider, et spécifiez éventuellement des balises pour le volume.</block>
  <block id="3b608e06daf087ff8d8ec6c3426b4e86" category="list-text">*Protocole* : Choisissez le protocole NFS ou SMB et entrez les informations requises.</block>
  <block id="91080ec993aad166af2bca2fdc134255" category="paragraph">Voici un exemple de détails sur NFS.</block>
  <block id="dea14d87fa3d65df58f3beda6ccb3a30" category="inline-image-macro">Capture d'écran des champs requis pour configurer un volume NFS.</block>
  <block id="643c51aaf0a263e7e8a915f608bbb548" category="paragraph"><block ref="643c51aaf0a263e7e8a915f608bbb548" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8f470daf6cfa2970c8395cc6be9c7612" category="paragraph">Voici un exemple de détails pour les PME. Lorsque vous configurez votre premier volume SMB, vous devez fournir des informations sur Active Directory à la page suivante.</block>
  <block id="384442b7c021ea920d5444dad3c474e3" category="inline-image-macro">Copie d'écran des champs requis pour configurer un volume SMB.</block>
  <block id="f4b5aaab764c0b2d36fafa41b62e1b0d" category="paragraph"><block ref="f4b5aaab764c0b2d36fafa41b62e1b0d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="405c1e241cc1b6685d6c0cc7dbbc8042" category="list-text">Si vous souhaitez créer ce volume en fonction d'un instantané d'un volume existant, sélectionnez-le dans la liste déroulante Nom de snapshot.</block>
  <block id="5e65e2e51d0d291499a42f54730e645c" category="list-text">Cliquez sur *Ajouter un volume*.</block>
  <block id="45dbe3c136df615d693b80183c277a3b" category="paragraph">Le nouveau volume est ajouté à l'environnement de travail.</block>
  <block id="eaae7feedfb57c4ccdcc53c186726c56" category="inline-xref">montage du volume cloud</block>
  <block id="2f8952d0a4fb138ef90f78fb9a50fe88" category="paragraph">Passez à <block ref="b0f2178360372267ad19e1e8e4741e99" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a37f6000ecd62b3a2058de32fa603d0a" category="section-title">Créer des volumes à partir de modèles</block>
  <block id="4a856903cf54bbb57bd5703d54583103" category="paragraph">Si votre entreprise a créé des modèles de volume Azure NetApp Files afin de pouvoir déployer des volumes optimisés pour répondre aux besoins de workloads de certaines applications, suivez les étapes de cette section.</block>
  <block id="8d69897f39fda1e4779ad2d9ff4939c4" category="paragraph">Le modèle devrait faciliter votre travail car certains paramètres de volume seront déjà définis dans le modèle, tels que le pool de capacité, la taille, le protocole, VNet et le sous-réseau où le volume doit résider, etc. Lorsqu'un paramètre est déjà prédéfini, il vous suffit de passer au paramètre de volume suivant.</block>
  <block id="f1a38681016ccf53a8d2c2fad98c7db2" category="list-text">Sur la page Canevas, cliquez sur l'environnement de travail Azure NetApp Files dans lequel vous souhaitez provisionner un volume.</block>
  <block id="024205acf9405311336c02bbd2193b70" category="inline-image-macro">Bouton plus</block>
  <block id="f96393c48de5eddb1a2818124e9040b6" category="list-text">Cliquez sur <block ref="c01b692574fda287c7455bfbcec2709c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> &gt; *Ajouter un volume à partir du modèle*.</block>
  <block id="74099e7b70c30e3a55db543cda9bfc1e" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant comment ajouter un nouveau volume à partir d'un modèle.</block>
  <block id="098587c5859901ecc32e7a709cb2129f" category="paragraph"><block ref="098587c5859901ecc32e7a709cb2129f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5b33742921c3a09b3c0916cff2d87632" category="list-text">Dans la page _Select Template_, sélectionnez le modèle à utiliser pour créer le volume et cliquez sur *Next*.</block>
  <block id="41fdbb8293e553892079d0e7ad8a9ad9" category="inline-image-macro">Capture d'écran des modèles d'application disponibles.</block>
  <block id="e9be4d5050c4e00aff6426b7045f1b6a" category="paragraph"><block ref="e9be4d5050c4e00aff6426b7045f1b6a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8675916eaff2fb10955e8a3b1b14108f" category="paragraph">La page _Define Parameters_ s'affiche.</block>
  <block id="19f5b7f92268b2f8e63e4083819666c9" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant un modèle vierge que vous devez remplir pour créer un volume.</block>
  <block id="93fdd25da4e72c932b99d601b637202f" category="paragraph"><block ref="93fdd25da4e72c932b99d601b637202f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="31f425aaa6a26f3fc5e635704753602f" category="paragraph">*Remarque :* vous pouvez cliquer sur la case *Afficher les paramètres en lecture seule* pour afficher tous les champs qui ont été verrouillés par le modèle si vous voulez voir les valeurs de ces paramètres. Par défaut, ces champs prédéfinis sont masqués et seuls les champs à compléter sont affichés.</block>
  <block id="b4798c3f6907cfb67d2e44f900cd8761" category="inline-xref">création de volumes</block>
  <block id="10b6f03dce4e3f947d351798e239e1a9" category="list-text">Ajoutez des valeurs pour tous les paramètres qui ne sont pas codés en dur à partir du modèle. Voir <block ref="0987d6f2734ae944e1736c1f24a760ec" category="inline-xref-macro-rx"></block> Pour obtenir des informations détaillées sur les paramètres requis pour déployer un volume Azure NetApp Files,</block>
  <block id="2bc51d1d472e80f2611fe5ff280c4ebe" category="list-text">Cliquez sur *Exécuter le modèle* après avoir défini tous les paramètres requis pour ce volume.</block>
  <block id="71fe7750eaf8ad346bfa5f8d17e350aa" category="paragraph">BlueXP provisionne le volume et affiche une page pour vous permettre de voir la progression.</block>
  <block id="40136e65ff57723941fc2af2bf21d54a" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant la progression de la création de votre nouveau volume à partir du modèle.</block>
  <block id="4ad07dd99a58c5fa556826f4f972a56e" category="paragraph"><block ref="4ad07dd99a58c5fa556826f4f972a56e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3fcf4599fd910141dcd628a7411238d5" category="paragraph">Ensuite, le nouveau volume est ajouté à l'environnement de travail.</block>
  <block id="0753d577f87c3ce7385e295a5cc23407" category="paragraph">Poursuivre le montage du volume cloud.</block>
  <block id="2a4a19d3d732c5f7aa35fa729ac0d8ac" category="section-title">Montez les volumes</block>
  <block id="cabcbbac4437e0dbf2eec9f1d07d973b" category="paragraph">Accédez aux instructions de montage depuis BlueXP pour monter le volume sur un hôte.</block>
  <block id="6c970f68c7cf5a446d127ac3ab6d72f7" category="list-text">Ouvrir l'environnement de travail.</block>
  <block id="8298547bbbd227879ca27d72eedeb07a" category="list-text">Passez le curseur sur le volume et sélectionnez *Monter le volume*.</block>
  <block id="ed098667e58a3c583c4147e4fd6baaa8" category="inline-image-macro">Capture d'écran des opérations disponibles lorsque vous placez le curseur sur un volume.</block>
  <block id="2bfbdc93a5a4003da1039544054d6805" category="paragraph"><block ref="2bfbdc93a5a4003da1039544054d6805" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="38aa5b57f82843fe74bb954a343bf4e0" category="list-text">Suivez les instructions de montage du volume.</block>
  <block id="fdd2d4e114c9279ba4b9834452d83e5e" category="summary">BlueXP a besoin d'autorisations pour configurer et gérer Azure NetApp Files. Vous pouvez accorder les autorisations requises à un compte Azure en créant et en configurant une application Azure Active Directory et en obtenant les informations d'identification Azure requises par BlueXP.</block>
  <block id="9f6195430155a4712fbd4733de1876ca" category="doc">Configurez une application Azure AD</block>
  <block id="888f309d00a2cbabb98990f75343ace6" category="paragraph">BlueXP a besoin d'autorisations pour configurer et gérer Azure NetApp Files. Vous pouvez accorder les autorisations requises à un compte Azure en créant et en configurant une application Azure Active Directory (AD) et en obtenant les informations d'identification Azure requises par BlueXP.</block>
  <block id="250e9326aa08333e3f698ab1ba29c77e" category="section-title">Créez l'application AD</block>
  <block id="9a4aebca22c886eb8bdac5c93ce53cca" category="paragraph">Créez une application et une entité de service Azure AD que BlueXP peut utiliser pour le contrôle d'accès basé sur des rôles.</block>
  <block id="9e0b4c608c2ed027fef07ddc68aae407" category="inline-link">Documentation Microsoft Azure : autorisations requises</block>
  <block id="f628a927678590abbad75664aa87e9c9" category="paragraph">Vous devez disposer des droits d'accès dans Azure pour créer une application Active Directory et attribuer l'application à un rôle. Pour plus de détails, reportez-vous à<block ref="f85f976c363ea77b8f2232a1ebbc4d2d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c9bae6707a626ab71ed3b97345b5becf" category="list-text">À partir du portail Azure, ouvrez le service *Azure Active Directory*.</block>
  <block id="abcaecfb112ec16a9054b876f99d7cf4" category="inline-image-macro">Capture d'écran présentant le service Active Directory dans Microsoft Azure.</block>
  <block id="68c3725b0e9e056e03b80e909714f158" category="paragraph"><block ref="68c3725b0e9e056e03b80e909714f158" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="af88b24a1b0f5294f806d8d9f2744f27" category="list-text">Dans le menu, cliquez sur *enregistrements d'applications*.</block>
  <block id="cce8aa4eda34a5338284d12bd518d218" category="list-text">Créez l'application :</block>
  <block id="0e1ac21d4b9ed97a0c89007cafe6b733" category="list-text">Cliquez sur *Nouvelle inscription*.</block>
  <block id="c9034af778b085a9440ffcb8389cc4db" category="list-text">Spécifiez les détails de l'application :</block>
  <block id="46beecb01aa2327ae1886dfc53955977" category="list-text">*Nom* : saisissez un nom pour l'application.</block>
  <block id="c1433d2b36933dc034014d989542d7e9" category="list-text">*Type de compte* : sélectionnez un type de compte (tout fonctionne avec BlueXP).</block>
  <block id="135a1682a5c17ecdf84e57a4dc0c0959" category="list-text">*URI de redirection*: Vous pouvez laisser ce blanc.</block>
  <block id="9909e23ede42f2318acada35ac10bd3e" category="list-text">Cliquez sur *Enregistrer*.</block>
  <block id="e762ce4f71e8abc9d8deee4d4b7277fe" category="list-text">Copiez l'ID *application (client)* et l'ID *Directory (tenant)*.</block>
  <block id="8fd7e29954792b2ee199fcf4fb0e7dec" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant l'ID de l'application (client) et l'ID du répertoire (tenant) d'une application dans Azure Active Directory.</block>
  <block id="5ad288ed66148804e3cf03d2bc5454e7" category="paragraph"><block ref="5ad288ed66148804e3cf03d2bc5454e7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b1aa1d55e881ad620ccb7139a00c81e3" category="paragraph">Lorsque vous créez l'environnement de travail Azure NetApp Files dans BlueXP, vous devez fournir l'ID d'application (client) et l'ID de répertoire (tenant) de l'application. BlueXP utilise les ID pour se connecter par programmation.</block>
  <block id="6a8c94be79eba11a4cff5b050f8725a0" category="list-text">Créez un secret client pour l'application afin que BlueXP puisse l'utiliser pour s'authentifier auprès d'Azure AD :</block>
  <block id="814ab761b05ac26a224a99eac97f2f4d" category="list-text">Cliquez sur *certificats et secrets &gt; Nouveau secret client*.</block>
  <block id="56c696c4118c8dc3d2947c159fdbbb7c" category="list-text">Fournissez une description du secret et une durée.</block>
  <block id="a91d60261e2974b6b9f5d3d3d0abacdd" category="list-text">Copier la valeur du secret client.</block>
  <block id="5a3a4c596a95b6a9851a1c7b6539b0ea" category="inline-image-macro">Copie d'écran du portail Azure présentant un secret client pour la principale du service Azure AD.</block>
  <block id="950ba75831d4d2d13e40a65143eb8494" category="paragraph"><block ref="950ba75831d4d2d13e40a65143eb8494" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c8bbf58eacf91dbdd1fe26d0891f53b2" category="paragraph">Votre application AD est maintenant configurée et vous devez avoir copié l'ID de l'application (client), l'ID du répertoire (tenant) et la valeur du secret client. Vous devez saisir ces informations dans BlueXP lorsque vous ajoutez un environnement de travail Azure NetApp Files.</block>
  <block id="50cb14609454c06c47e95e9d8a56adb5" category="section-title">Attribuez l'application à un rôle</block>
  <block id="4c52768b52ca020200e5a926929d951d" category="paragraph">Vous devez lier l'entité de service à votre abonnement Azure et lui attribuer un rôle personnalisé qui dispose des autorisations requises.</block>
  <block id="c7fd7910cc533c79ed570ea74704425d" category="inline-link">Créez un rôle personnalisé dans Azure</block>
  <block id="ef25c1a0b85945d65e29d5346a5dd23f" category="list-text"><block ref="e0180ab247b74a9d02ca0dcc4d9ef2d3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="10952fdd0e78f38d00c02822bb64d9b1" category="paragraph">La procédure de création du rôle à partir du portail Azure est décrite ci-après.</block>
  <block id="e2ae07d27d3384c0537318da23aa8883" category="list-text">Ouvrez l'abonnement et cliquez sur *contrôle d'accès (IAM)*.</block>
  <block id="1ea0456d996b2276ee91fd4362bb66bb" category="list-text">Cliquez sur *Ajouter &gt; Ajouter un rôle personnalisé*.</block>
  <block id="639c5e298e30f6fe93b20d922ea17933" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant les étapes à suivre pour ajouter un rôle personnalisé sur le portail Azure.</block>
  <block id="bf972dc955fe2e7fb9df0a81d06fb348" category="paragraph"><block ref="bf972dc955fe2e7fb9df0a81d06fb348" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f8dea6ae979907327757e0387e92f235" category="list-text">Dans l'onglet *Basics*, saisissez un nom et une description pour le rôle.</block>
  <block id="8060604257723ca88e5c0b4aae811455" category="list-text">Cliquez sur *JSON* et cliquez sur *Edit* qui apparaît en haut à droite du format JSON.</block>
  <block id="0b7a672df763c13d4ee88f17e17d5dd5" category="list-text">Ajoutez les autorisations suivantes sous _actions_ :</block>
  <block id="afa30cd5df0391dfd6e11ab6184d695b" category="list-text">Cliquez sur *Enregistrer*, cliquez sur *Suivant*, puis sur *Créer*.</block>
  <block id="1b9c98eb7545f64f6a6464cd44cdd443" category="list-text">Attribuez maintenant l'application au rôle que vous venez de créer :</block>
  <block id="973ddd4ad0d28fecb4f9f0a53ca5ab21" category="list-text">À partir du portail Azure, ouvrez le service *abonnements*.</block>
  <block id="9d13605979e591928497f3c94aa907c2" category="list-text">Sélectionnez l'abonnement.</block>
  <block id="8174c4d89029818113468594f8347c70" category="list-text">Cliquez sur *contrôle d'accès (IAM) &gt; Ajouter &gt; Ajouter une affectation de rôle*.</block>
  <block id="5ecfbe785b688e69623e230a6d069787" category="list-text">Dans l'onglet *role*, sélectionnez le rôle personnalisé que vous avez créé et cliquez sur *Next*.</block>
  <block id="0a6c621aa17fc5940d876eaadda3bb73" category="list-text">Dans l'onglet *membres*, procédez comme suit :</block>
  <block id="8663f7025266bcb72c4429db8da6c602" category="list-text">Conserver *utilisateur, groupe ou entité de service* sélectionnée.</block>
  <block id="e567d156455b03053b50302bf4ff266e" category="list-text">Cliquez sur *Sélectionner les membres*.</block>
  <block id="0972e60de3c49ba718e1aa6c9313eebc" category="inline-image-macro">Capture d'écran du portail Azure affichant l'onglet membres lors de l'ajout d'un rôle à une application.</block>
  <block id="3030207711e0d379c8a6c67f942d7c72" category="paragraph"><block ref="3030207711e0d379c8a6c67f942d7c72" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="33aa57c696b6d88350adf8cda157f866" category="list-text">Recherchez le nom de l'application.</block>
  <block id="4d947fe0b5c4693f487f4fd1a4295c99" category="paragraph">Voici un exemple :</block>
  <block id="f6f55020a29188338bc94800ac249ad7" category="inline-image-macro">Une capture d'écran du portail Azure affichant le formulaire d'affectation de rôle Add dans le portail Azure.</block>
  <block id="479d1c5255b557f4e6e3afb3beda5366" category="paragraph"><block ref="479d1c5255b557f4e6e3afb3beda5366" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e33ca9bd2b94654f882a0e0ed82dec19" category="list-text">Sélectionnez l'application et cliquez sur *Sélectionner*.</block>
  <block id="5a378b18f7bf0c4cabc6c655cd2f535e" category="list-text">Cliquez sur *Suivant*.</block>
  <block id="e3bbb08034982e47da96f9df0529c14b" category="list-text">Cliquez sur *Revue + affecter*.</block>
  <block id="c86a116404367cba7aa3de3c0bc355d4" category="paragraph">Le service principal pour BlueXP dispose désormais des autorisations Azure requises pour cet abonnement.</block>
  <block id="00cac13dd28e1d8ca100e2d8ab02878c" category="summary">Une fois l'environnement de travail configuré, vous pouvez gérer les comptes Azure NetApp Files, les pools de capacité, les volumes et les copies Snapshot.</block>
  <block id="a420aa39e55724ac60bb395b9bf12764" category="doc">Gestion des volumes pour Azure NetApp Files</block>
  <block id="a2669b974873fd7c51079b5fcd7d7946" category="paragraph">Vous pouvez gérer les volumes existants à mesure que vos besoins de stockage changent. Vous pouvez modifier des volumes, modifier le niveau de service d'un volume, gérer des copies Snapshot et supprimer des volumes.</block>
  <block id="ccd1e3f45b11b099e3c0b496b85d3de2" category="section-title">Modifiez la taille et les balises d'un volume</block>
  <block id="8cbb6213062bff0f8ae5d9232049a4ae" category="paragraph">Après avoir créé un volume, vous pouvez modifier sa taille et ses balises à tout moment.</block>
  <block id="8acb095feb0a7824e13dd4cff484b450" category="list-text">Placez le pointeur de la souris sur le volume et sélectionnez *Modifier*.</block>
  <block id="c94fd6f55752bbd9d6ff1d91b90b2493" category="list-text">Modifiez la taille et les étiquettes si nécessaire.</block>
  <block id="400fae8e788b3721b9ac25fe01f04f50" category="list-text">Cliquez sur *appliquer*.</block>
  <block id="5272013d2eeaeeab681fb8ba8c4d5a2e" category="section-title">Modifiez le niveau de service du volume</block>
  <block id="43e1a577b6b8efef38b66ad99c2617e3" category="paragraph">Après avoir créé un volume, vous pouvez modifier le niveau de service à tout moment, tant que le pool de capacité de destination existe déjà.</block>
  <block id="2b59b840a5b967b90d4d7ab8b92489af" category="list-text">Passez le curseur sur le volume et sélectionnez *Modifier le niveau de service*.</block>
  <block id="83f077d776e69552c4da718ba6cb17ce" category="list-text">Sélectionnez le pool de capacité qui fournit le niveau de service souhaité.</block>
  <block id="e825f597d53c4a593117f3470853a08a" category="list-text">Cliquez sur *Modifier*.</block>
  <block id="538a392da8eeab76314db8254ebf544b" category="paragraph">Le volume est déplacé vers l'autre pool de capacité sans aucun impact sur le volume.</block>
  <block id="e479d2534f323a1275e2ed0809755e56" category="section-title">Gérer les copies Snapshot</block>
  <block id="e8ae2d2b47ef8fe5d9635ba5138d815e" category="paragraph">Les copies Snapshot fournissent une copie instantanée de votre volume. Création de copies Snapshot, restauration des données sur un nouveau volume et suppression des copies Snapshot</block>
  <block id="072ce5964f5857c89ec5dc601b703af3" category="list-text">Placez le pointeur de la souris sur le volume et choisissez l'une des options disponibles pour la gestion des copies Snapshot :</block>
  <block id="77920e8d9473162a2167976898eaa180" category="list-text">*Créer une copie snapshot*</block>
  <block id="ac5983a9eada1c7d1b2571955cdabebc" category="list-text">*Retour volume vers instantané*</block>
  <block id="b4d6c5073915bd6ebc84d2c6c45d666f" category="list-text">*Supprimer une copie snapshot*</block>
  <block id="df95b2ddbeefe0bd257bae9d1c7d663a" category="list-text">Suivez les invites pour terminer l'action sélectionnée.</block>
  <block id="f91674f3b22216fc484532cd24dda908" category="section-title">Supprimez des volumes</block>
  <block id="9497c556620605c0441cf034ff68a527" category="paragraph">Supprimez les volumes dont vous n'avez plus besoin.</block>
  <block id="0dedd92db5a9dbde64f4da7d6f9d44b2" category="list-text">Placez le pointeur de la souris sur le volume et cliquez sur *Supprimer*.</block>
  <block id="085b0943196ae7c43e0a95af45bc731f" category="list-text">Confirmez la suppression du volume.</block>
  <block id="ec8be1aa6f229a1cfbf31d037b056568" category="summary">Découvrez les nouveautés de la prise en charge de Azure NetApp Files dans BlueXP.</block>
  <block id="490414e0366b091220802d406e52c076" category="doc">Quoi de neuf</block>
  <block id="dd8cfbf7cdf2a4e727620130a84e82ae" category="paragraph">Découvrez les nouveautés de Azure NetApp Files dans BlueXP.</block>
  <block id="29c251ed5a57bbffe470654ccbbe714c" category="section-title">11 avril 2021</block>
  <block id="860941d67aa8a8a442ba4a65191838cf" category="section-title">Prise en charge des modèles de volume</block>
  <block id="28c1b76e8b0c8f418301bc750b4e9f0e" category="paragraph">Un nouveau service modèles d'applications vous permet de configurer un modèle de volume pour Azure NetApp Files. Le modèle devrait faciliter votre travail car certains paramètres de volume seront déjà définis dans le modèle, tels que le pool de capacité, la taille, le protocole, VNet et le sous-réseau où le volume doit résider, etc. Lorsqu'un paramètre est déjà prédéfini, il vous suffit de passer au paramètre de volume suivant.</block>
  <block id="65d2e55c231c87b516e734e63f823cf5" category="inline-link">Découvrez les modèles d'application et comment les utiliser dans votre environnement</block>
  <block id="cd05e30aad2bf16b78d020365a79dcae" category="list-text"><block ref="cd05e30aad2bf16b78d020365a79dcae" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1636ba950a663744d701c73060d64523" category="inline-link">Découvrez comment créer un volume Azure NetApp Files à partir d'un modèle</block>
  <block id="5651031c9f0714bccf2089b101c736e0" category="list-text"><block ref="5651031c9f0714bccf2089b101c736e0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dbbd746e2d2c019dcb0c3c40b74f4f75" category="section-title">8 mars 2021</block>
  <block id="de5b4c52cc860c2f7cacca0bb7f4265f" category="section-title">Changer de niveau de service de manière dynamique</block>
  <block id="65ade213f17aabb636c7c98c83fa9121" category="paragraph">Vous pouvez désormais modifier le niveau de service d'un volume de manière dynamique afin de répondre aux besoins d'une charge de travail et d'optimiser vos coûts. Le volume est déplacé vers l'autre pool de capacité sans aucun impact sur le volume.</block>
  <block id="f89e84889d5fd0c46e9997ddb21ac922" category="inline-link">Découvrez comment modifier le niveau de service d'un volume</block>
  <block id="1ae0904e8670b3e6cfc9006eb635216b" category="paragraph"><block ref="e311d6cb2bd5a49340f86a76ff0511b7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="95fa237a7a6265df02b6172c4be387f7" category="section-title">3 août 2020</block>
  <block id="629ca03a8a495acd7bc18927ca4da6cc" category="section-title">Configuration et gestion Azure NetApp Files</block>
  <block id="51faca1c58439a1d1223104a28f554cc" category="paragraph">Configurez et gérez Azure NetApp Files directement à partir de Cloud Manager. Une fois que vous avez créé un environnement de travail Azure NetApp Files, vous pouvez effectuer les tâches suivantes :</block>
  <block id="a42ed9034f13a0f6a3660f2c241f605f" category="list-text">Créer des volumes NFS et SMB.</block>
  <block id="0d293213ebed3e92e24e1624dfd19aa2" category="list-text">Gestion des pools de capacité et des copies Snapshot de volumes</block>
  <block id="e54595e40dfd177a2a9e671c794a3a4d" category="paragraph">Cloud Manager vous permet de créer, de supprimer et de restaurer des snapshots de volumes. Vous avez également la possibilité de créer de nouveaux pools de capacité et de spécifier leurs niveaux de service.</block>
  <block id="5054d68a0b2f03dece3eb72cfaa09427" category="list-text">Modifiez un volume en modifiant sa taille et en gérant les balises.</block>
  <block id="396a3c9fb559d38e68f68ea139b3539a" category="paragraph">La possibilité de créer et de gérer Azure NetApp Files directement à partir de Cloud Manager remplace la fonctionnalité précédente de migration de données.</block>
  <block id="173fd2f937506a4111b0bc09349619a8" category="section-title">5 avril 2020</block>
  <block id="02a58c551f186d8f833147198d69fb26" category="section-title">Migration des données vers Azure NetApp Files</block>
  <block id="8d30064c294030bc7a1446fe0cf94ca9" category="paragraph">Vous pouvez désormais migrer des données NFS ou SMB vers Azure NetApp Files directement depuis Cloud Manager. La synchronisation des données est optimisée par le service Cloud Sync de NetApp.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Source ouverte</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Les fichiers de notification fournissent des informations sur les droits d'auteur et les licences de tiers utilisés dans le logiciel NetApp.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Note pour BlueXP</block>
  <block id="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="paragraph"><block ref="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d75d347ae1d51e933d39fea688b0abf1" category="sidebar">Documentation Azure NetApp Files</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notes de mise à jour</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Commencez</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Démarrage rapide</block>
  <block id="edbcf53081d21cc9d84e0c1b1c31c425" category="sidebar">Créer un environnement de travail</block>
  <block id="6ade0d3f74b8a5014c9cb307d47a0cb4" category="sidebar">Utiliser Azure NetApp Files</block>
  <block id="9be5a2eae9bab39aee7d0161c137cd43" category="sidebar">Création et montage de volumes</block>
  <block id="9038e7cfcfe9bb9df9afd31371070be8" category="sidebar">Gérer les volumes existants</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Connaissances et support</block>
  <block id="e2439a8512b353f75391ba9c346bc84d" category="sidebar">Gérer les volumes</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Communauté sur les blogs</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Communauté NetApp</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">Blog BlueXP</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Webinaires sur le cloud</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Toute la documentation BlueXP</block>
</blocks>